@inproceedings{Ait-Hamlat:RECITAL:2016,
    author = {A\"{\i}t Hamlat,Jugurtha},
    title = "Apprentissage bay\'{e}sien incr\'{e}mental pour la d\'{e}termination de l'\^{a}ge et du genre d'utilisateurs de plateformes du web social",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "13-26",
    note = "UGC text-based age \\& gender author profiling through incrementally semi-supervised bayesian learning",
    abstract = "Les m\'{e}thodes de classification textuelles bas\'{e}es sur l'apprentissage automatique ont l'avantage, en plus d'\^{e}tre robustes, de fournir des r\'{e}sultats satisfaisants, sous r\'{e}serve de disposer d'une base d'entra\^{\i}nement de qualit\'{e} et en quantit\'{e} suffisante. Les corpus d'apprentissage \'{e}tant co\^{u}teux \`{a} construire, leur carence \`{a} grande \'{e}chelle se r\'{e}v\`{e}le \^{e}tre l'une des principales causes d'erreurs. Dans un contexte industriel \`{a} forte volum\'{e}trie de donn\'{e}es, nous pr\'{e}sentons une approche de pr\'{e}diction des deux plus importants indicateurs socio-d\'{e}mographiques (\^{a}ge et genre) appliqu\'{e}e \`{a} des utilisateurs de forums, blogs et r\'{e}seaux sociaux et ce, \`{a} partir de leur seules productions textuelles. Le mod\`{e}le bay\'{e}sien multinomial est construit \`{a} partir d'un processus d'apprentissage incr\'{e}mental et it\'{e}ratif sur une vaste base d'entra\^{\i}nement semi-supervis\'{e}e. Le caract\`{e}re incr\'{e}mental permet de s'affranchir des contraintes de volum\'{e}trie. L'aspect it\'{e}ratif a pour objectif d'affiner le mod\`{e}le et ainsi augmenter le niveau de rappel et pr\'{e}cision.",
    keywords = "Classification de documents,Profilage d'utilisateurs,Apprentissage bay\'{e}sien semi-supervis\'{e},Apprentissage incr\'{e}mental",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/7.pdf"
}
